何栢良稱應安排抵埗人士由機場直接送往指定酒店隔離

港大感染及傳染病中心總監何栢良說，內地很多防疫環節值得借鏡，包括安排抵埗人士由機場直接送往指定酒店隔離。

何栢良在一個電台節目說，機場是防止病毒輸入的關鍵地點，如果解決到人手問題，應轉由經受訓醫護為抵埗人士採樣，代替他們自行提交深喉樣本，以確保樣本質素。

他表示，不少歐美留學生將陸續返港，不明白政府為何在指定酒店問題上商討多時，但仍未成事，擔心病毒不斷從邊境流入社區。

何栢良估計出現「跳舞群組」是由於場所規管出問題，部分業界未必跟從規例，當局要加強巡查，清楚說明對場所的防疫要求。

返到HK 住酒店隔離住到第十日, 又要吐篤口水sample, 又要揾朋友黎收sample , 再送去乜乜收集站.......呢點先最ON99~!!